Emma was direct overtuigd dat hij wist hoe hij zich prettig; de overtuiging werd nog versterkt door wat volgde.
Hij was erg blij met Randalls, vond het een zeer goed georganiseerd huis, zou nauwelijks kunnen zelfs zeer kleine, bewonderde de situatie, de wandeling naar Highbury Highbury zelf, Hartfield nog meer, en pretendeert te hebben altijd gemeend het soort belangstelling in het land waar niemand maar de _eigen_ land geeft, en de grootste nieuwsgierigheid te bezoeken.
Dat hij nooit in staat zijn geweest om zich zo vriendelijk een gevoel voor, die verdacht door Emma's brain; maar toch, als het ware een leugen, het was een aangenaam en gezellig afgehandeld.
Zijn manier had geen lucht van studie of overdrijving.
Hij deed echt kijken en spreken als in een staat van geen gemeenschappelijk genot.
De onderwerpen in het algemeen werden zoals behoren tot een opening kennismaking.
Aan zijn zijde waren de onderzoeken,-"was zij een horsewoman?--aangename ritjes?--aangename wandelingen?--had ze een grote wijk?--Highbury, misschien geboden samenleving genoeg?--waren er een paar zeer mooie huizen in en rond het.--ballen--hadden ze ballen?--was het een muzikaal maatschappij?"
Maar als je tevreden bent op al deze punten en hun bekendheid proportionably advanced is hij erin geslaagd om een kans, terwijl hun twee vaders werden aangeworven met elkaar om zijn schoonmoeder, en spreken van haar met zoveel knappe lof, zoveel warme bewondering, zoveel dankbaarheid voor het geluk ze vastgemaakt aan zijn vader, en haar zeer vriendelijke ontvangst van zichzelf, zoals een extra bewijs dat hij weet hoe aub--en van zijn zeker denken dat de moeite waard om te proberen om haar te plezieren.
Hij kon echter een woord van lof dan wist ze grondig worden verdiend door Mevr Weston; maar ongetwijfeld kon hij weet heel weinig van de materie.
Hij begreep wat zou welkom zijn; hij kan er zeker van zijn dat weinig anders.
